\chapter{Úvod}
Vision systém je nástroj pro automatizovanou kontrolu produktů. Kontrolovat lze produkty od léků, přes matičky a šroubky až po celá auta. Většinou jsou použita obrazová data z kamer, ale je možné použít i další senzory. Příkladem může být použití laserových senzorů pro měření vzdálenosti za účelem zjištění rozměrů produktu. Může se jednat i o spojité produkty, jako je například textil, kde vzniká konstantní proud obrazových dat.

Vision systém přispívá k zvýšení kvality zboží. Řešení mohou být komplexní a obsahovat desítky kamer. Firma A vyrábí tabulky čokolády o velikosti 1 x 2 metrů. Pro kompletní kontrolu potřebuje 10 řádkových kamer. Čokoláda je dále balena do dárkového balení. To se musí také zkontrolovat, zde stačí 3 kamery. Nakonec se přidá kartička s věnováním. Ta je zkontrolována pomocí OCR algoritmů. Celkem je systém složen z 14 kamer a výroba trvá 2 hodiny.



Cílem práce je poskytnou softwarové řešení, které ulehčí vytvoření softwaru pro tuto problematiku. Samotné zpracování obrazu je úzce spjaté s doménou. Zbytek procesu lze zobecnit za použití metod softwarového návrhu. Správný návrh usnadní práci expertům v oblasti strojového vidění. Pro uvedený příklad, může komplexní řešení nabídnout možnost archivace dat. Historická data mohou být použita při reklamacích, či jako zpětná vazba při zlepšování rozpoznávacích algoritmů. Posílání dat přes síť a ukládání na disk ale nijak nesouvisí s rozpoznáváním obrazu. Zde přichází na řadu softwarové inženýrství.

\input{text/parts/research}
\input{text/parts/technologies}
\input{text/parts/theoretical}
\input{text/parts/practical}

\input{text/summary}